<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Äppelblommans kaningång</title>
    <link>https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se/</link>
    <description>Recent content on Äppelblommans kaningång</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv-se</language>
    <atom:link href="https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Historik</title>
      <link>https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se/historik.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se/historik.html</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;historik:a477f259bb2667e27d13db1e04c42fa8&#34;&gt;Historik&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Jag har haft kaniner i mer än 30 år. Det började med två honor i vit lant när jag var 10 år som gavs namnen Sussi och Tussi. Sedan blev det en liten manteltecknad hermelinhane som hette Muppan och vidare en svart fransk vädurshona som fick namnet Gumman. Sedan kom det fler i huset och ungar förstås. När jag flyttade hemifrån vid 20 års ålder avvecklades kaninhobbyn. När sedan en granne många år senare erbjöd mig och min familj hermelinhonan Stampan blev frestelsen för stor och hobbyn togs upp på nytt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jag gick med i Svenska Kaninavelsföreningen 1996 i samband med Stampans inflyttning. Jag köpte strax därpå in hermeliner med stamtavla i färgerna Madagaskar och Zobel Siames brun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2004 gick jag Sveriges Kaninavelsföreningars Riksförbunds kurs &lt;strong&gt;Villkor för hållande, uppfödning och försäljning mm av kaniner&lt;/strong&gt; (kursen godkänd av Jordbruksverket dnr 34-3356/01). Mitt uppfödarnummer är E04.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sommaren 2006 bytte jag färg till White svart och 2008 kompletterade jag med Chinchillatecknade hermeliner.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2008 registrerade jag kaningårdsnamnet hos Sveriges Kaninavelsföreningars Riksförbund.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Förutom hermeliner har vi också ett par kaniner i rasen “Liten Rex”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kullar</title>
      <link>https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se/kullar.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se/kullar.html</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;kullar-2016:a3a8247c646c9698965551c17018b82f&#34;&gt;Kullar 2016&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;liten-rex-kan-flytta-efter-2-5:a3a8247c646c9698965551c17018b82f&#34;&gt;Liten Rex - kan flytta efter 2/5&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Trixie och Lakrits blev föräldrar till 8 ungar den 14 mars.
4 svarta och 4 svartvitbrokade.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Länkar</title>
      <link>https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se/la%CC%88nkar.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se/la%CC%88nkar.html</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;länkar:ce438b9e433853fb83976baa41e7db25&#34;&gt;Länkar&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.gnagarboden.se/&#34;&gt;Gnagarboden&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.stockholmskaf.se/&#34;&gt;Stockholms läns Kaninavelsförening&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.skaf.cybersite.nu&#34;&gt;Sveriges Kaninavelsföreningars Riksförbund&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skötselråd</title>
      <link>https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se/sko%CC%88tselra%CC%8Ad.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se/sko%CC%88tselra%CC%8Ad.html</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;faktablad-kaniner:8ac0a876ff1d65f8840841a9ba620bd8&#34;&gt;FAKTABLAD – KANINER&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;vetenskapligt-namn:8ac0a876ff1d65f8840841a9ba620bd8&#34;&gt;Vetenskapligt namn&lt;/h2&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;th&gt;Familj:&lt;/th&gt;
    &lt;td&gt;Leporidae (kaniner och harar)&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;th&gt;Ordning:&lt;/th&gt;
    &lt;td&gt;Rodentia (gnagare)&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;th&gt;Släkte:&lt;/th&gt;
    &lt;td&gt;Oryctolagus&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;th&gt;Art:&lt;/th&gt;
    &lt;td&gt;Cuniculus (vildkanin)&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;th&gt;Ras:&lt;/th&gt;
    &lt;td&gt;Hermelin&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;th&gt;Färg:&lt;/th&gt;
    &lt;td&gt;White svart och Chinchillatecknad&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;th&gt;Kön:&lt;/th&gt;
    &lt;td&gt;Framgår av stamtavlan (hane=1,0 och hona=0,1)&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;th&gt;Normalvikt:&lt;/th&gt;
    &lt;td&gt;0,8 – 1,4 kg&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h2 id=&#34;foderstat:8ac0a876ff1d65f8840841a9ba620bd8&#34;&gt;Foderstat&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Djuret har haft nedanstående matordning hittills. Följ samma rutiner åtminstone en tid så blir miljöombytet lättare för kaninen. Om du vill byta rutiner eller foder byt successivt så minskar risken för magproblem eller andra omställningsproblem.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;morgonmål:8ac0a876ff1d65f8840841a9ba620bd8&#34;&gt;Morgonmål&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nytt vatten i skål (Den har inte lärt sig dricka ur droppflaska.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ca ½ liten morot&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;kvällsmål:8ac0a876ff1d65f8840841a9ba620bd8&#34;&gt;Kvällsmål&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nytt vatten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ca &amp;frac12; dl pellets. Vid fällning en droppe vetegroddsolja på pelletsen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fyll på hö. Ska alltid finnas i buren = Fri tillgång.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Äppelkvist, maskrosblad eller annat grönt&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;OBS!&lt;/em&gt; Plocka bort färsk mat (morot, gräs o likn) som inte ätits upp sedan föregående matning.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Var mycket försiktig vid foderbyten. Vänj kaninen successivt vid nya sorters foder. Den är för närvarande van vid morötter och Edel kaninpellets. Jag köper mitt foder hos &lt;a href=&#34;http://www.gnagarboden.se/&#34;&gt;Gnagarboden&lt;/a&gt; i Sollentuna.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;livslängd:8ac0a876ff1d65f8840841a9ba620bd8&#34;&gt;Livslängd&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Omkring 5-6 år i vilt tillstånd, men kan även uppnå 10 år. Tamkaniner kan också uppnå denna ålder, men sannolikt kan de klara sig något längre. Snittåldern är ca 7 år, men enstaka exemplar kan bli över 10 år. Man bör inte avla på djur som är mer än 5 år.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;så-lever-vildkaninen:8ac0a876ff1d65f8840841a9ba620bd8&#34;&gt;Så lever vildkaninen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vildkaninen trivs bäst i kulliga och sandiga områden med låg buskvegetation. Särskilt tycker de om unga och torra furubestånd, kort sagt platser, där den kan gömma sig på bästa möjliga sätt. Inom dessa områden anlägger de på lämpliga och helst soliga ställen tämligen enkla bon, gärna i sällskap och ofta i kolonier. Varje bo består av en ganska djupt liggande kammare med vinkelböjda gångar av vilka var och en har flera utgångar. Dessa är ganska utvidgade genom att djuren passerar där många gånger per dygn, men den egentliga gången är så smal att kaninerna nätt och jämnt kommer igenom. Varje par har sin egen bostad och tål inte att andra djur kommer in. Däremot slingrar sig ofta gångarna i flera bon. I sina hålor lever kaninen gömd nästan hela dagen om det inte finns täta buskbestånd utanför. På kvällen däremot beger de sig ut, men mycket försiktigt. Den vädrar noga innan den lämnar boet. Märker den fara, så varnar den övriga djur genom att kraftigt slå bakbenen i marken, vilket gör att alla snabbt skyndar tillbaka till sina bon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Modern vårdar sina ungar mycket väl och ömt. Ungarna visar sina föräldrar stor vördnad. I synnerhet stamfadern till ett stort samhälle aktas högt.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;tamkaniner:8ac0a876ff1d65f8840841a9ba620bd8&#34;&gt;Tamkaniner&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tamkaninens liv skiljer sig väsentligt från vildkaninens. Kaniner sitter i burar, som regel en och en. Det är endast kullar och ungdjur som kan vara tillsammans de första månaderna. Redan vid ca två månaders och senast vid tre månader skiljer man hanar och honor åt. Efter tre till fyra månader, beroende på ras, måste man sätta hanarna i enfack. De blir könsmogna vid ca fyra månaders ålder och börjar då slåss med varandra. Honorna kan man ha tillsammans längre, men om det ska bli utställningsdjur av dem bör man även sätta honor i enfack vid ca fyra månaders ålder. Om man ändå vill ha två kaniner boende tillsammans är det bästa paret en hona och en kastrerad hane. Två systrar eller mor och dotter kan också gå bra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaniner uppskattar inte att vara tillsammans med andra djur, även om det finns undantag när det gäller kelkaniner som kan anpassa sig till familjens övriga djur, såsom marsvin, hundar och katter. Troligen mår kaninen ändå bäst av att bo själv i sin bur om den inte kan få vara med eller i närheten av andra kaniner, vilket är det bästa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;nattdjur:8ac0a876ff1d65f8840841a9ba620bd8&#34;&gt;Nattdjur&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Kaniner är skymnings- och gryningsaktiva. På dagen sitter de mest och sover. Deras krav på belysning är förhållandevis litet. För stark belysning kan däremot skada deras välbefinnande.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;hantering:8ac0a876ff1d65f8840841a9ba620bd8&#34;&gt;Hantering&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Man ska alltid uppträda lugnt när man handskas med kaniner. Om de blir skrämda kan de rusa runt i panik och skada sig. Ska djuren flyttas en längre sträcka ska det ske i lämplig låda eller transportbur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;När man lyfter kaninen är det viktigt att stödja både fram och bak så att inte ryggen eller magen skadas. När man bär på kaninen ska man hålla en hand över öron och nacke. Om kaninen rycker till eller försöker slita sig loss är det då lätt att hindra den.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaninen får &lt;em&gt;aldrig&lt;/em&gt; lyftas i öronen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;transport:8ac0a876ff1d65f8840841a9ba620bd8&#34;&gt;Transport&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;All transport eller förflyttning av kaniner är ett stressmoment för djuren. Det är därför viktigt att ha transportlådor av bra kvalitet och att transporter sker på bästa sätt. Transportlådor av trä eller plast fungerar bra. Utrymmet ska vara anpassat efter kaninens storlek. Djuren ska kunna ligga normalt och resa sig samt kunna vända sig i lådan. Det ska även finnas goda luftinsläpp i lådan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Under transporten får djuren ej utsättas för drag, stark kyla eller värme. Djuren kan ta skada av detta och bli sjuka. De kan få värmeslag och dö om det blir för varmt i transporten.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;buren:8ac0a876ff1d65f8840841a9ba620bd8&#34;&gt;Buren&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jordbruksverket har krav på godkänd storlek på kaninburar indelade efter viktklasser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hermelinen är en liten ras (&amp;lt; 3 kg). Den ska ha en bur på minst 0,5 m², med minsta mått på kortaste sidan 0,5 m och minsta höjd 0,5 m. Uteburar (speciellt för vinterbruk) bör stå på ben som är minst 0,5 m höga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Burens botten ska täckas med kutterspån och halm. Rengör minst en gång per vecka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaniner uppskattar även en bolåda som den kan gömma sig i vid fara eller sitta på för att hålla utkik. Honor som ska föda ska alltid ha tillgång till en redlåda minst en vecka innan födseln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buren ska även utgöra ett skydd mot objudna gäster, som t.ex. katt, hund, räv etc.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;skydd-för-väder-och-vind:8ac0a876ff1d65f8840841a9ba620bd8&#34;&gt;Skydd för väder och vind&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Kaninen är ett pälsdjur och är därför tolerant mot låga temperaturer. Den kan klara sig utomhus i burar med tre vindtäta väggar eller i relativt öppna skjul. Kaninen ska vara skyddad mot nederbörd i form av snö eller regn, men också för drag. De ska också skyddas från starkt solsken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Om kaninen ska bo ute under vintern ska den ha ljummet vatten minst två gånger per dygn vid minusgrader.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Innekanin
Om du ska ha kaninen inomhus måste du tänka på att:
* Köpa en ordentlig bur
* Låta kaninen vara i buren tills den  har vant sig vid att ha sin ”toalett” i en hörna
* Byta strömaterial ofta
* Kaninen får inte utsättas för direkt solsken inne eller ute på balkongen
* Skölja ur vattenflaskan eller skålen varje dag och ge nytt friskt vatten (en grundregel är att vattnet ska vara så fräscht att du själv ska kunna tänka dig att dricka av det)
* Inte ge för mycket kraftfoder så att kaninen blir fet
* Ge den hö och grenar att gnaga på
* Inte utsätta den för hög musik
* Inte utsätta den för drag
* Kaninen tål inte målarfärg eller andra starka lukter
* Behandla kaninen lugnt och sansat så blir den tam
* Kaninen är en gnagare som inte kan lämnas i inomhus utan tillsyn eftersom den kan gnaga på kablar och möbler mm&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;klipp-klorna:8ac0a876ff1d65f8840841a9ba620bd8&#34;&gt;Klipp klorna&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Eftersom tamkaninen inte har möjlighet att på ett naturligt sätt slita ner sina klor måste de klippas regelbundet. Särskilt viktigt är det att kontrollera klornas längd hos dräktiga honor. Om de har långa och vassa klor är det lätt att de skadar ungarna. Om klorna är för långa kan de böjas och få in i tassarnas undersida och då kan de också brytas av. Det är lämpligt att klippa klorna ca varannan månad. Var försiktig vid klippning så att inte blodkärlet i klon skadas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sjukdomar:8ac0a876ff1d65f8840841a9ba620bd8&#34;&gt;Sjukdomar&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Kaninen kan bli sjuk och då är det viktigt att man snabbt ger den rätt behandling. Kontakta gärna en erfaren uppfödare för råd eller veterinär.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vanliga orsaker till sjukdomar är:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dåligt foder (kvalitet, sammansättning, rutiner)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dålig miljö (luftfuktighet, temperatur (särskilt värme), damm, ammoniak)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bristande hygien (coccidos, inälvsmask, bakterier)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stress och oro ( särskilt honor med ungar och ungdjur)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inköp av nya djur och utställningar (smittämnen)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Kaninens mage är mycket känslig. De sjukdomar som drabbar kaniner mest är förstoppning (58 %) och diarré (33 %). Av den anledningen är det viktigt att vara noggrann med foderstaten och leva efter ovanstående råd. Kaninen saknar förmåga att kräkas, om den fått i sig något olämpligt måste det ”dåliga” fodret passera igenom hela magtarmkanalen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;stamtavlan:8ac0a876ff1d65f8840841a9ba620bd8&#34;&gt;Stamtavlan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Den enda godkända stamtavlan är den som är utfärdad av &lt;em&gt;Sveriges Kaninavelsföreningars Riksförbund&lt;/em&gt;. Kaninen ska vara märkt med minst tre siffror i vänster öra, och med uppfödarnummer med en bokstav och två siffror i höger öra, alterntivt med fotring. Samma siffror finns på stamtavlan. Merparten av föräldrar och mor- resp. farföräldrar ska vara registrerade i riksstamboken för att man ska få registrera kaninen och skriva stamtavlor på avkommorna. Om varken mor och far till kaninen är registrerade kan inte heller ungen registreras.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;gå-med-i-kaninavelsföreningen:8ac0a876ff1d65f8840841a9ba620bd8&#34;&gt;Gå med i kaninavelsföreningen!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Om du vill ha ytterligare råd och tips om kaninhobbyn är du välkommen att bli medlem i Sveriges Kaninavelsföringars Riksförbund. Då får du tidningen ”Kaninuppfödaren” som utkommer med 10 nr per år. Dessutom har du möjlighet att delta på utställningar, registreringar, samt kurser som anordnas i förbundets regi. Vidare får du skriva ut stamtavlor på eventuella ungar som föds hos dig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Besök gärna &lt;a href=&#34;http://www.skaf.cybersite.nu&#34;&gt;hemsidan&lt;/a&gt; där det finns massor av rolig, intressant och nyttig information, bl.a. om hur man går med i föreningen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;huvudkontor:8ac0a876ff1d65f8840841a9ba620bd8&#34;&gt;Huvudkontor:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;För medlemskap, kontakta Berit Gustafsson på medlemskontoret i Nusnäs, tel: 0250-371 14, epost: medlem.skaf@telia.com&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Start</title>
      <link>https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;välkommen-till-vår-hemsida:e35225681628e09bab23f7b8fd7299b1&#34;&gt;Välkommen till vår hemsida!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Äppelblommans kaningård föder upp kaniner i rasen hermelin i färgerna White Svart och Chinchilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sedan 2016 tar vi även kullar i rasen “Liten Rex”, i färgerna svart och svartvitbrokad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi har uppfödning i mindre skala. Vi sparar och ställer ut en hel del djur, men säljer också ungar och vuxna till avel, utställning och kel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;På denna hemsida finns information om hur det hela började under historik, vilka djur vi har, vilka kullar som föds, hur det gått på utställningar och vad vi har till salu. Det finns också skötselråd framförallt riktade till våra kaninköpare. Sist men inte minst finns en del länkar till andra hemsidor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi har också en publik och aktiv &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/pages/%C3%84ppelblommans-kaning%C3%A5rd/239997602822650&#34;&gt;Facebooksida&lt;/a&gt;. “Gilla” den gärna, så får du regelbundet information om vad som händer på gården och med dess invånare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi finns i Täby norr om Stockholm.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Till salu</title>
      <link>https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se/till_salu.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se/till_salu.html</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;till-salu:ec1422dc5f9bf8d49117f7a038ccaa1b&#34;&gt;Till salu&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;aktuellt-just-nu:ec1422dc5f9bf8d49117f7a038ccaa1b&#34;&gt;Aktuellt just nu:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;8 ungar i rasen Liten Rex, födda 14 mars säljes i början av maj för 500 kr/st. Kan tingas i förväg. Tingningsavgift 200 kr.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;generellt:ec1422dc5f9bf8d49117f7a038ccaa1b&#34;&gt;Generellt:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Meddela via meddelandefunktionen på vår Facebooksida om du är intresserad av att köpa någon kanin av mig. Jag säljer både ungar och vuxna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ungar kan tingas och ibland säljer jag avelsdjur som behöver flytta pga att de tagits ur avel och behöver lämna plats till kommande generationer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ungar och ungdjur kostar 500 kr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unga vuxna avelsdjur kostar 400 kr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Äldre vuxna kostar 300 kr (från ca 2 år och uppåt)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kastrerade hanar kostar minst 700 kr (mera om det är en relativt ung hane).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jag säljer kaninerna med stamtavla, alternativt härstamningsbevis för kelkaniner. Jag skickar med lite övergångsfoder och ett informationsblad om skötsel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De är bettfelskontrollerade och klorna är klippta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det går bra att tinga en kanin mot en tingningsavgift på 200:-. Dessa pengar får man inte tillbaka om man ångrar sig och inte vill slutföra köpet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;När man hämtar kaninen betalar men resterande belopp kontant men det går även bra att betala med Swish eller banköverföring.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man måste ha fyllt 18 år för att få köpa kanin av mig. Är man yngre måste man ha med målsman som godkänner köp och tar yttersta ansvaret för kaninen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utställningar</title>
      <link>https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se/utsta%CC%88llningar.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se/utsta%CC%88llningar.html</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;utställningsresultat:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Utställningsresultat&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fr o m LU 2014 presenteras utställningsresultaten för Äppelblommans kaniner på kaningårdens Facebooksida.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;äppelblommans-white-svart-tecknade:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Äppelblommans White svart-tecknade:&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bolero - 94 p&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elise - 94 p&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Katja - 94 p&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jamba - 92,5&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Lindas Laktrits (Svart Liten Rex) var fin i pälsen och har kommit upp i vikt. Landade på 94 p.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;tierp-19-oktober-2013:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Tierp 19 oktober 2013&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ställde 8 kaniner. Lite tidigt på säsongen så fällningar och icke färdiga pälsar spökade.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;äppelblommans-chinchillatecknade:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Äppelblommans chinchillatecknade:&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Alice - 92 p&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;äppelblommans-white-svart-tecknade-1:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Äppelblommans White Svart-tecknade:&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;43:an - 94 p&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Jamba - 93,5 p&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Katja - 92,5 p&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Alexander - 91 p&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Bolero - 92,5 p&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Brorsan - 92,5 p&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Elise - 94 p&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Lindas Snöbollen fick också följa med, men fick enbart 91,5 denna gång. Fällning var ett faktum + att han skitat ner sina tassar i höstrusket.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;berga-1-juni-2013:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Berga 1 juni 2013&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Äppelblommans Alexander - 93,5 p&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Tyske Werner var anmäld med fel öronnummer, så då blev det ingen bedömning av honom. :-( Man får inte vara för trött när man fyller i anmälningsblanketter inför utställningar&amp;hellip;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Linda ställde Snöbollen i Juniorutställningen. Han fick 94 p och landade på en nionde plats.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;tierp-6-april-2013:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Tierp 6 april 2013&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tre anmälda, två fick följa med. Lakrits fick stanna hemma pga fällning. Denna gång såg t.o.m. vi det ;-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guns kanin &amp;ldquo;Äppelblommans Alexander&amp;rdquo; fick 93,5 p, full pott (10 p) på färg.
Lindas &amp;ldquo;Snöbollen&amp;rdquo; i form igen. Bantad till matchvikt och bättre i pälsen landade han på 93,5 p han också.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;lu-i-borlänge-1-3-mars-2013:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;LU i Borlänge 1-3 mars 2013&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Så var det då dags för den stora landsutställningen för 2013.
Gun ställde två kaniner och Linda två.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;guns-kaniner:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Guns kaniner:&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Elise - 94,5 p&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Alexander - 93,5 p&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;lindas-kaniner:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Lindas kaniner:&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Snöbollen - endast 90 p - Fortfarande för tung och oklar i pälsen efter kraftig fällning. Är hans glansdagar över månntro?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lakrits - 93,5 - Avdrag för fällning. Den domaren hade skarpare ögon än vi, som inte såg någon tillstymmelse till fällning&amp;hellip; Nu får han äta upp sig så att han platsar i B-klass! Väger ett par hg för lite för A-klass i rasen Liten Rex.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;km-i-östuna-10-februari-2013:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;KM i Östuna 10 februari 2013&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Linda ställde Lakrits för andra gången, fick 94,5 poäng och kom på andra plats i B-klassen. Vi hade lyckats plocka de vita hår som spökade vid förra utställningen i  Norrköping.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Linda ställde också Snöbollen, men det gick inte bra denna gång heller. Endast 91,5 poäng igen, fortfarande för tung, men välborstad och utan tovor. Konstigt att inte den pälsvården gav resultat på bedömningskortet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chinchillatecknade honan Frida fick välförtjänta 94,5 poäng. Hon är riktigt fin nu :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gun fick 94 poäng på alla fyra whitetecknade hermeliner som ställdes och fick därmed ihop en stam. LYCKA!&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Alexander - 94&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Elise - 94&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tyske Werner - 94&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tyska Freülein - 94&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;norrköping-26-januari-2013:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Norrköping 26 januari 2013&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;White-tecknade kaninerna Alexander och Elise, födda och uppvuxna på Äppelblommans kaningård, fick båda 94 poäng. Tyske Werner som fick följa med på utställning för första gången fick 91,5 poäng. Han var ej klar i pälsen och var ej så duktig på att presentera sig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chinchillatecknade Frida gick det bäst för. Hon fick 94,5 poäng, med 19,5/20 på rasprägel och presentation med noteringen &amp;ldquo;Bra!&amp;rdquo; :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lindas Lakrits ställdes för första gången. Han hade tyvärr vita hår, plus att han inte var färdig i pälsen. Inför nästa utställning blir det till att plocka vita hår!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lindas Snöbollen fick bottennotering denna gång med endast 90,5 poäng. Tovig bak och lite för tung var de största missarna, som vi hade kunnat åtgärda om vi tagit oss tid. -Inför nästa utställning blir det en rejäl genomkamning av pälsen och lite mindre kraftfoder, så får vi se vad det kan göra för poängen?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;nyköping-15-december-2012:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Nyköping 15 december 2012&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Eftersom Linda blev sjuk kom vi aldrig iväg själva till Nyköping. I stället fick våra kaniner följa med snälla Lena och My från Bergets kaningård.
Snöbollen fick stanna hemma. Linda ville inte att han skulle åka utan henne.
Detta blev Äppelblommans Fridas tredje utställning. Även denna gång ren om tassarna med ett slutresultat på 93,5 p.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gun ställde fyra whitetecknade i A-klass med väldigt skiftande resultat.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Elise - 94,5 p.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Alexander - 93,5 p.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Rödluvan - 89 p. Avdrag för att hon var tung och för vita hår. Dumt att ställa henne efter att hon tagits i avel förstås, men jag tyckte nog att pälsen var bättre än vad domarna tyckte&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bergets Pebbles - 92,5 p.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;östuna-bygdegård-stockholm-uppsala-kampen-1-december-2012:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Östuna bygdegård, Stockholm-Uppsala-kampen 1 december 2012&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Kampen är rolig! Detta var andra gången vi utmanade Uppsala och denna gång vann Stockholm :-)
Linda ställde sin Snöbollen och han fick 94,5 poäng. Börjar bli klar i pälsen nu!
Gun ställde Alexander för första gången som vuxen (=A-kort användbart för registrering). Alexander fick också 94,5 poäng.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;berga-3-november-2012:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Berga 3 november 2012&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;På vår egen utställning på Berga Naturbruksskola i Västerhaninge gick det sådär.
Linda ställde Snöbollen, Mikey och Frida.
Snöbollen fick 94 poäng, fortfarande ej klar i pälsen.
Engelske Mikey fick 93 poäng och avdrag för &amp;ldquo;lättare genomtramp&amp;rdquo;. Han börjar nog bli för gammal  för utställning nu, vår snälle gamle trotjänare.
Mikeys dotter, chinchillatecknade &amp;ldquo;Äppelblommans Frida&amp;rdquo; fick 93,5 poäng, ren om tassarna denna gång. B-klass fortfarande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gun ställde tre whitetecknade.
Äppelblommans Alexander ställdes i B-klass och fick 93 p.
Äppelblommans Elise ställdes för andra gången i A-klass och fick 93,5 p.
Bergets Pebbles som varit i vår ägo sedan sommaren ställdes för första gången. Hon fick 93 poäng, med full pott på färg (10 p).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;tierp-27-oktober-2012:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Tierp 27 oktober 2012&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Åtta kaniner fick följa med till Tierp, varav sju ställdes.
Med hem kom endast fyra. Efter denna utställning flyttade Boiken, Mio och lilla Sally (Ladys och Mikeys dotter) till Carola i Jörn, och Silva flyttade till Sandra i Sikfors.
Lindas Snöbollen fick 93,5. Det gick sämre än vanligt eftersom han fortfarande var i fällning.
Linda ställde även lilla chinchillatecknade tjejen &amp;ldquo;Äppelblommans Frida&amp;rdquo; i B-klass. Hon hade skitiga tassar och fick 1 poängs avdrag för det, slutade på 92,5 poäng. Klantigt av oss att inte tvätta tassarna innan utställningen :-(&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De whitetecknade hermelinerna som Gun ställde fick följande poäng:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Mio  - A - 93,5 p&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Silva - A - 92,5 p&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Elise - A- 94,5 p&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Alexander - B - 94 p&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Sally - B - 93,5 p&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;borlänge-9-september-2012:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Borlänge 9 september 2012&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;September är ingen bra utställningsmånad, men Salins strutsfarm och trevliga kaningelikar drog, så Gun och Linda åkte dit i alla fall och fick en kanontrevlig dag.
Tre kaniner var anmälda, men Silva som fällde kraftigt fick stanna hemma. Hon var i stort sett kal på ryggen.
Lindas Snöbollen fick 94 poäng trots fällning, och Äppelblommans Elise fick 91,5 med mycket avdrag pga fällning som gav livlös päls.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;berga-2-juni-2012:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Berga 2 juni 2012&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tre kaniner fick följa med till Berga.
Lindas Snöbollen fick sin andra 95:a och kom tvåa i juniorutställningen. Även Mikey gick bra trots att han börjar bli gammal i utställningssammanhang. Han fick 94,5 poäng.
Gun ställde endast Mio, som fick 94 poäng.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;tierp-31-mars-2012:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Tierp 31 mars 2012&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Chinchillatecknade killarna Engelske Mikey  resp Äppelblommans Boiken fick båda 94 poäng. De ställdes i Lindas namn och fick därför juniorpris.
Linda ställde också Snöbollen (vit rödögd fuchs), men han fällde och stannade på 93 poäng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tre white-svart fick följa med, men ingen av dem var klara i pälsen. Äppelblommans Fredrik, Mio och Silva fick alla tre 92,5  poäng. Detta var sista gången som Fredrik ställdes för vår kaningård. Han flyttade i och med denna utställning till Sofie i Robertsfors.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;km-i-kallhäll-18-februari-2012:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;KM i Kallhäll 18 februari 2012&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Engelske Mikey fick 94,5 poäng - upprättelse efter nederlaget på LU :-)
Vite fuchsen Snöbollen fick 94 poäng.
Äppelblommans Mio, white-svart, fick 94,5 poäng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alla kaniner fick alltså pris och dessutom vann vi en fin korg med innehåll på katalognumret :-)&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;gallery_image left&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/105.jpeg&#34; rel=&#34;galleri&#34; title=&#34;Vinst på KM!&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/105_thumb.jpeg&#34; width=&#34;130&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;br /&gt;
  &lt;strong&gt;Vinst på KM!&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;h2 id=&#34;lu-i-norrköping-3-5-februari-2012:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;LU i Norrköping 3-5 februari 2012&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ungdjuren Silva och Sylvia ställdes för första gången, döttrar till Lady och Fredrik. Silva fick 93,5 poäng och Sylvia 91,5.
Äppelblommans Mio, whitetecknad son till Lady och Sam fick 94 poäng. Han ställdes för första gången i A-klass.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Engelske Mikey fick en av de sämsta resultaten han någonsin fått med 92 poäng.
Vite fuchsen Snöbollen, med röda ögon, fick 94 poäng.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;nyköping-10-december-2011:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Nyköping 10 december 2011&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sex stycken fick följa med till Nyköping.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Äppelblommans Fredrik, white svart - 93,5 poäng
Äppelblommans Filippa, white svart - 93 poäng
Äppelblommans Rödluvan, white svart - 93 poäng&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Engelske Mikey, chinchillatecknad - 94,5 poäng
Vite hermelin-fuchsen Snöbollen - 94 poäng&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;östuna-bygdegård-stockholm-uppsala-kampen-3-december-2011:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Östuna bygdegård, Stockholm-Uppsala-kampen 3 december 2011&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lindas &amp;ldquo;Snöbollen&amp;rdquo; fick 94 poäng.
Äppelblommans Mio ställdes i B-klass och fick 94,5 poäng.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;vallsta-19-november-2011:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Vallsta 19 november 2011&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Whitarna Fredrik, Filippa och Rödluvan fick följa med denna gång. Bäst gick det för Rödluvan som fick 94 poäng. Fredrik fick 92,5 och Filippa 93.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chinchillatecknade killarna Mikey och Boiken fick 94,5 respektive 94 poäng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Snöbollen (fuchs vit rödögd) gjorde succé! Visade sig vara i topptrim och landade på 95 poäng. Ägarinnan och  junioren Linda blev hur stolt som helst!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;berga-5-november-2011:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Berga 5 november 2011&lt;/h2&gt;

&lt;div class=&#34;gallery_image &#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/98.jpeg&#34; rel=&#34;galleri&#34; title=&#34;Whitar bedöms&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/98_thumb.jpeg&#34; width=&#34;130&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;br /&gt;
  &lt;strong&gt;Whitar bedöms&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;div class=&#34;gallery_image &#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/100.jpeg&#34; rel=&#34;galleri&#34; title=&#34;Särbedömning&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/100_thumb.jpeg&#34; width=&#34;130&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;br /&gt;
  &lt;strong&gt;Särbedömning&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p style=&#34;clear: left&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Äppelblommans Mio ställdes för andra gången i B-klass och fick 94,5 poäng med full pott på rasprägel och presentation. Avdrag för låg sidoteckning och för att han fällde.
Äppelblommans Rödluvan och Filippa fick båda 94 poäng och Fredrik fick nöja sig med 93,5 poäng.
Lindas Snöbollen ställdes för första gången i vår ägo. Han fick 94,5 poäng och fick upp på bordet en andra gång när bästa kanin med avvikande hårstruktur skulle koras. Han blev inte utvald, men det var kul ändå! Linda var jätteglad och kammade hem 3 olika priser tack vare Snöbollen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;tierp-15-oktober-2011:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Tierp 15 oktober 2011&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Äppelblommans Mio ställdes för första gången i B-klass på sin 4 månaders-dag. Han fick 93 poäng. Avdrag för låg teckning bak + att han inte var färdig i pälsen.
Även Äppelblommans Rödluvan ställdes för första gången, men hon var tillräckligt gammal för A-klass, dryga 7 månader. Hon fick 92 poäng.
Boiken fick följa med, trots kraftig fällning, eftersom han var den ende som ställdes i Lindas namn. Vad gör man inte för att få juniorpris!? Han blev för övrigt nollad, eftersom han inte var bedömningsbar.
Vi åkte till utställningen med tre kaniner, men hade med oss fyra hem. Linda har nu äntligen fått en hett efterlängtad vit, rödögd kanin. Jasmines Mira Max bor numera hos oss. En trevlig hermelin fuchs. Här kommer han att kallas &amp;ldquo;Snöbollen&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;västerhaninge-29-maj-2011:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Västerhaninge 29 maj 2011&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Chinchillatecknade killarna engelske Mikey och Äppelblommans Boiken fick båda 94 poäng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Whitetecknade killen &amp;ldquo;Äppelblommans Fredrik&amp;rdquo; fick 94,5 poäng.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;nyköping-2-april-2011:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Nyköping 2 april 2011&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bottennoteringar för samtliga ställda djur. De verkar inte ha hunnit komma i form igen efter Tierp.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Fredrik - 92 p&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Filippa - 90,5 p&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Eva-Lotta nollades pga hakpåse&amp;hellip; Dags att banta bort den med en kull ;-)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;tierp-26-mars-2011:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Tierp 26 mars 2011&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;gallery_image &#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/86.jpeg&#34; rel=&#34;galleri&#34; title=&#34;Filippa granskas&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/86_thumb.jpeg&#34; width=&#34;130&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;br /&gt;
  &lt;strong&gt;Filippa granskas&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&#34;gallery_image &#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/87.jpeg&#34; rel=&#34;galleri&#34; title=&#34;Filippa o ögonringarna&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/87_thumb.jpeg&#34; width=&#34;130&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;br /&gt;
  &lt;strong&gt;Filippa o ögonringarna&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&#34;gallery_image &#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/85.jpeg&#34; rel=&#34;galleri&#34; title=&#34;Filippa&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/85_thumb.jpeg&#34; width=&#34;130&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;br /&gt;
  &lt;strong&gt;Filippa&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;clear: left&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Äppelblommans Filippas bästa utställning hittills med 94 p.
Även Fredrik, Boiken och Eva-Lotta landade på 94 p, medan Gullan och Mikey fick nöja sig med 93,5 p. Mikeys tassar var hopplösa att få rena denna gång :-(. Varken mirakelsalva, Yes diskmedel eller potatismjöl hjälpte&amp;hellip; 1 p avdrag för gula tassar.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;umeå-5-mars-2011:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Umeå 5 mars 2011&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;gallery_image &#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/81.jpeg&#34; rel=&#34;galleri&#34; title=&#34;Filippa i Umeå 5/3&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/81_thumb.jpeg&#34; width=&#34;130&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;br /&gt;
  &lt;strong&gt;Filippa i Umeå 5/3&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&#34;gallery_image &#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/80.jpeg&#34; rel=&#34;galleri&#34; title=&#34;Fredrik i Umeå 5/3&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/80_thumb.jpeg&#34; width=&#34;130&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;br /&gt;
  &lt;strong&gt;Fredrik i Umeå 5/3&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;clear: left&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Äppelblommans Fredrik kom på 13:e plats i A-klass med 94,5 poäng.
Äppelblommans Filippa matvägrade sedan hon lämnade Täby 3 dagar före utställningen och magrade av så att hon landade på 92,5 poäng med avdrag för &amp;ldquo;hård bak&amp;rdquo;. Vi som kämpat med att göda upp henne sedan KM&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;km-i-sollentuna-5-februari-2011:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;KM i Sollentuna 5 februari 2011&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;gallery_image &#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/76.jpeg&#34; rel=&#34;galleri&#34; title=&#34;Boiken KM 5 feb 11&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/76_thumb.jpeg&#34; width=&#34;130&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;br /&gt;
  &lt;strong&gt;Boiken KM 5 feb 11&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&#34;gallery_image &#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/75.jpeg&#34; rel=&#34;galleri&#34; title=&#34;Filippa KM 5 feb 11&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/75_thumb.jpeg&#34; width=&#34;130&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;br /&gt;
  &lt;strong&gt;Filippa KM 5 feb 11&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;clear: left&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;För första gången i världshistorien fick vi ihop en stam på 283 poäng för våra chinchillatecknade hermeliner!&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mikey - 94,5 p&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gullan - 94,5 p&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eva-Lotta - 94 p&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Boiken fick nöja sig med 93,5 p. 0,5 p lägre på kroppsform resp färg denna gång jämfört med Linköpings-utställningen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Filippa, vår unghona i White-svart, förbättrade resultatet från Linköping med +1,5 poäng och landade därmed på 92,5 p. Tätare päls denna gång, men hon behöver lite längre tid på sig för att få snygg päls efter den kraftiga fällningen i januari.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;linköping-15-januari-2011:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Linköping 15 januari 2011&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;De chinichillateckande hermelinerna Mikey, Boiken och Eva-Lotta ställdes i A-klass och lille Calvados ställdes i B-klass.
Bäst gick det för Boiken som fick 94,5 poäng. &amp;ldquo;Kaninbästa&amp;rdquo; för honom. Mikey fick 93,5; Calvados 93; Eva-Lotta 91,5 poäng.
Whitetecknade Lady fick 93,5 p och hennes dotter Filippa, som ställdes för första gången i B-klass fick 91 p under kraftig fällning. Båda hade perfekt presentation. Filippa hoppas jag mycket på framöver.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;nyköping-11-december-2010:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Nyköping 11 december 2010&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Linda ställde Mikey och Boiken i juniorklassen. Mikey vann C-klassen med 95 poäng! Fick kommentaren &amp;ldquo;Mycket vacker helhet&amp;rdquo; :-) Nu blir han svensk Champion med totalt 3 95-kort.
Boiken fick 93,5 poäng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;gallery_image &#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/57.jpeg&#34; rel=&#34;galleri&#34; title=&#34;Linda&amp;amp;Mikey 11/12-10&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/57_thumb.jpeg&#34; width=&#34;130&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;br /&gt;
  &lt;strong&gt;Linda&amp;amp;Mikey 11/12-10&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&#34;gallery_image &#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/58.jpeg&#34; rel=&#34;galleri&#34; title=&#34;Vinnarlista 11/12-10&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/58_thumb.jpeg&#34; width=&#34;130&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;br /&gt;
  &lt;strong&gt;Vinnarlista 11/12-10&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;clear: left&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gun ställde Lady i A-klassen och hon fick 94 poäng. Beröm för kropp, presentation och rasprägel :-) Teckningen är tyvärr lite låg och pälsen lite för lång&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;gallery_image center&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/59.jpeg&#34; rel=&#34;galleri&#34; title=&#34;Lady 11/12-10&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/59_thumb.jpeg&#34; width=&#34;130&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;br /&gt;
  &lt;strong&gt;Lady 11/12-10&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;h2 id=&#34;mantorp-27-november-2010:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Mantorp 27 november 2010&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mikey, Boiken och Lady fick följa med till Mantorp. Mikey och Lady fick båda 94,5 poäng och Boiken fick 93 poäng.
Pälsarna var väldigt elektrostatiska så det kan inte ha varit lätt för domarna. Kallt ute och varmt och torrt i lokalen var troligen orsaken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;gallery_image &#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/55.jpeg&#34; rel=&#34;galleri&#34; title=&#34;Mikey i Mantorp&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/55_thumb.jpeg&#34; width=&#34;130&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;br /&gt;
  &lt;strong&gt;Mikey i Mantorp&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&#34;gallery_image &#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/56.jpeg&#34; rel=&#34;galleri&#34; title=&#34;Boiken i Mantorp&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/56_thumb.jpeg&#34; width=&#34;130&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;br /&gt;
  &lt;strong&gt;Boiken i Mantorp&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&#34;gallery_image &#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/54.jpeg&#34; rel=&#34;galleri&#34; title=&#34;Lady på domarbordet&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/54_thumb.jpeg&#34; width=&#34;130&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;br /&gt;
  &lt;strong&gt;Lady på domarbordet&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;berga-7-november-2010:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Berga 7 november 2010&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mikey och Boiken ställdes i A-klass. Mikey kom på 18:e plats med 94,5 poäng och Boiken fick 92,5.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alice och Eva-Lotta ställdes i B-klass. Båda fäller fortfarande. Båda fick 92,5 poäng.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;tierp-23-oktober-2010:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Tierp 23 oktober 2010&lt;/h2&gt;

&lt;div class=&#34;gallery_image right&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/50.jpeg&#34; rel=&#34;galleri&#34; title=&#34;Alice i Tierp, 2010-10-23&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/50_thumb.jpeg&#34; width=&#34;130&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;br /&gt;
  &lt;strong&gt;Alice i Tierp, 2010-10-23&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Mikey och storvuxne Jonathan ställdes i A-klass. Mikey kom på prislistan med sina 94,5 poäng. Jonathan fick &amp;ldquo;bottenpoäng&amp;rdquo; med 87,5 :-( Mesta avdragen pga fällning.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alice och Eva-Lotta ställdes i B-klass och fick 92, respektive 93,5 poäng. Båda fick avdrag pga fällning.
Rosis och Mikeys kull ställdes i M-grupp och fick 93,5 poäng.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;rommehed-28-29-augusti-2010:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Rommehed 28-29 augusti 2010&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Boiken och Jonathan ställdes. Boiken fick 94 p i A-klass och kom på 20:e plats. Jonathan ställdes i B-klass och fick 91 p. Jonathan är storvuxen, men klarar än så länge viktgränsen för hermelin.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;berga-22-maj-2010:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Berga 22 maj 2010&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Boiken, Cellini och Mikey var anmälda. Boiken fick stanna hemma pga kraftlig fällning och Cellini har skaffat sig dubbelhaka (=nollas). Mikey skötte sig dock väl och fick 94 p. Avdrag för ojämn färg idag.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;reg-bedömning-28-mars-2010:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Reg.bedömning 28 mars 2010&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;I samband med årsmötet i Stockholm höll vi registreringsbedömning i Rådsparken. Mikey och Boiken fick följa med och fick båda exakt samma poäng som i Tierp, dvs Mikey fick 95 p och Boiken fick 94, och registrerades samtidigt i riksstamboken.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;tierp-27-mars-2010:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Tierp 27 mars 2010&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Boikens första utställning i A-klass. Han börjar fatta nu vad presentation är, men han har fortfarande lite för mycket spring i kroppen för at sitta stilla någon längre stund.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;resultat:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Resultat&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Engelska Mikey fick sin första 95:a och kom på 20 plats. Dessutom fick han färgpokalen i dvärgkaninklubbens tävling och tog hem en inteckning i vandringspriset för white-svart o chinchillor :-)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Boiken fick 94 p. Bäst hittills.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Viktor fick 93 p.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Engelska Lady fick bara 90 p. Hade tydligen några vita strån på ryggen som jag missat samt att hon varit lite för matglad, så hon börjar lägga sig till med veck under hakan&amp;hellip; Dags för en kull för henne nu!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;km-i-sollentuna-6-februari-2010:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;KM i Sollentuna 6 februari 2010&lt;/h2&gt;

&lt;div class=&#34;gallery_image right&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/23.jpeg&#34; rel=&#34;galleri&#34; title=&#34;Lady o Viktor på KM&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/23_thumb.jpeg&#34; width=&#34;130&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;br /&gt;
  &lt;strong&gt;Lady o Viktor på KM&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Vi anmälde sex kaniner och alla fick följa med.
Bättre lycka denna gång med ett snitt på 93,5 poäng.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;resultat-1:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Resultat&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Gullan kom på 7:e plats med 94,5 poäng, perfekt i pälsen. Dock dålig på att presentera sig :-( Annars hade Linda chans på Klubbmästare junior med Gullan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Engelska Lady fick 94,5 poäng denna helg och kom på 10:e plats :-)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Boiken fick 93,5 poäng i B-klass&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Engelska Mikey fick 93,5 poäng i A-klass&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Viktor fick 93 poäng i A-klass&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Cellini fick också 93 poäng, men i B-klass&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;kungsgården-23-januari-2010:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Kungsgården 23 januari 2010&lt;/h2&gt;

&lt;div class=&#34;gallery_image left&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/22.jpeg&#34; rel=&#34;galleri&#34; title=&#34;Boiken i Kungsgården&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/22_thumb.jpeg&#34; width=&#34;130&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;br /&gt;
  &lt;strong&gt;Boiken i Kungsgården&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Fyra kaniner anmälda till utställningen, men tre kom med. Mikey började fälla våldsamt veckan innan utställningen, så han var inte bedömningsbar och fick stanna hemma. Viktor, Lady och Boiken fick följa med. Poängen blev måttliga denna gång.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;resultat-2:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Resultat&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Viktor - 92 p&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Engelska Lady - 91,5 p&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Boiken - 90,5 i B-klass - fick bl a avdrag för bruten klo och fällning&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;mantorp-26-november-2009:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Mantorp 26 november 2009&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pälsarna blir bättre och bättre! Det gick verkligen bra på denna utställning :-)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;resultat-3:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Resultat:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lady från England fick 95 poäng och kom på 34:e plats. Se hennes bedömningskort till höger.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Viktor fick 94 poäng.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Gullan fick också 94 poäng.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Engelska Mikey fick 93 poäng. Han är ännu ej i päls.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Alice fick 91 poäng. Hon flyttade till en kaningård i Motala efter denna utställning.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;gallery_image &#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/20.jpeg&#34; rel=&#34;galleri&#34; title=&#34;Lady bedöms, Mantorp&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/20_thumb.jpeg&#34; width=&#34;130&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;br /&gt;
  &lt;strong&gt;Lady bedöms, Mantorp&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&#34;gallery_image &#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/21.jpeg&#34; rel=&#34;galleri&#34; title=&#34;Ladys 95p-kort&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/21_thumb.jpeg&#34; width=&#34;130&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;br /&gt;
  &lt;strong&gt;Ladys 95p-kort&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sollentuna-7-november-2009:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Sollentuna 7 november 2009&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nu har pälsarna börjat bli finare efter höstens kraftiga fällningar. Bättre poäng än på förra utställningen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;resultat-4:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Resultat:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Viktor fick 94 poäng och kom på 39:e plats.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Engelska Mikey fick 93,5 poäng i B-klass.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Engelska Lady fick 93 poäng.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Alice fick 92 poäng.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Äppelblommans Gullan fick 91 poäng. Pälsen ej färdig ännu.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;gallery_image &#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/16.jpeg&#34; rel=&#34;galleri&#34; title=&#34;Lady bedöms&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/16_thumb.jpeg&#34; width=&#34;130&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;br /&gt;
  &lt;strong&gt;Lady bedöms&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&#34;gallery_image &#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/17.jpeg&#34; rel=&#34;galleri&#34; title=&#34;Mikey bedöms&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/4307448/%C3%A4ppelblomman.se//img/17_thumb.jpeg&#34; width=&#34;130&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;br /&gt;
  &lt;strong&gt;Mikey bedöms&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;söderfors-24-oktober-2009:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Söderfors 24 oktober 2009&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;resultat-i-a-klass:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Resultat i A-klass:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Äppelblommans Viktor fick 93 poäng.
Engelska Lady ställdes för första gången och fick endast 88 poäng, främst pga stark fällning.
Äppelblommans Gullan fick stanna hemma även denna vecka pga stark fällning.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;resultat-i-b-klass:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Resultat i B-klass:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Engelska Mikey ställdes för första gången och fick 92,5 poäng. Han var inte i päls och behöver lägga på sig lite mer för att få bättre poäng.
Äppelblommans Alice fick 91 poäng, mot 90 förra veckan :-)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;nyköping-17-oktober-2009:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Nyköping 17 oktober 2009&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Två anmälda, men endast Äppelblommans Alice fick åka med. Gullan fällde alltför mycket. Alice ställdes i B-klass och fick 90 poäng - fällde + att hon är lite för storvuxen och har något långa och grova öron för en hermelin.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;berga-31-maj-2009:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Berga 31 maj 2009&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;resultat-i-a-klass-1:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Resultat i A-klass:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Äppelblommans Viktor fick 94,5 poäng och kom på 32:a plats.
Frostnatten Astor fick 93,5 poäng. (Han flyttade till pensionärsboende och ett liv som kelkanin i augusti 2009)
Äppelblommans Ida fick 93 poäng.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;tierp-28-februari-2009:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Tierp 28 februari 2009&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;resultat-i-a-klass-2:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Resultat i A-klass:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Äppelblommans Rosi fick 94,5 poäng och kom på 23:e plats.
Äppelblommans Plupp fick 93,5 poäng.
Mulle fick 93,5 poäng.
Äppelblommans Ida fick 93 poäng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viktor, 4 &amp;frac12; månad, ställdes i &lt;em&gt;B-klass&lt;/em&gt; och fick 94 poäng. Han kom på 4:e plats.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Äppelblommans Gullan var anmäld, men fick stanna hemma eftersom hennes ögon tårade. Till mattes glädje satt hon torr och fin i ögonen när hon kom hem från utställningen. Men typiskt att hon fick rinnande ögon precis dagarna innan utställning. Hoppas att det var första och sista gången!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sollentuna-8-februari-2009-km:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Sollentuna 8 februari 2009 (KM)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Äppelblommans Gullan fick 94 poäng och kom på 16:e plats i A-klass. Hurra!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Äppelblommans Viktor fick 94 poäng och kom på 5:e plats i B-klass.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Äppelblommans Plupp blev nollad pga ögonskada.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;örebro-24-januari-2009:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Örebro 24 januari 2009&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mulle fick 94 poäng och kom på 84:e plats.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Äppelblommans Plupp och Äppelblommans Ida fick båda 93,5 poäng och Äppelblommans Rosi fick 93 poäng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Äppelblommans Gullan fick endast 92,5 poäng med 1 poängs avdrag för smutsiga tassar, eftersom hon suttit på halm i fuktigt väder. Hade hoppats på bättre poäng för henne, men det får bli nya försök framöver.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;berga-2-november-2008:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Berga 2 november 2008&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mulle och Äppelblommans Ida fick 93 poäng trots fällning. Äppelblommans Plupp fick 92,5 poäng (även han under fällning).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;nyköping-den-18-oktober-2008:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Nyköping den 18 oktober 2008&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Äppelblommans Rosis 3 söner kom på andra plats i ungdjursgruppen med 94,5 poäng.
Mollys 3 döttrar fick 92 poäng i ungdjursgruppen.
Äppelblommans Plupp fick 92 poäng trots fällning.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;berga-1-juni-2008:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Berga 1 Juni 2008&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Äppelblommans Ida fick 95 poäng, blev BIS och kom på 3:e plats.
Mulle fick 94 poäng.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;malmköping-31-maj-2008:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Malmköping 31 maj 2008&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Äppelblommans Rosi fick 94 poäng och kom på 16:e plats.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;kallhäll-9-mars-2008:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Kallhäll 9 mars 2008&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Äppelblommans Ida fick 94,5 poäng och kom på 6:e plats.
Äppelblommans Rosi fick 94 poäng.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;björklinge-1-mars-2008:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;Björklinge 1 mars 2008&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mulle fick 94 poäng, Äppelblommans Rosi fick 93 poäng och Ida blev nollad pga trasig sporre.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;lu-i-stockholm-januari-2008:0480c2ed7b268528126d121afc11dfa0&#34;&gt;LU i Stockholm januari 2008&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Äppelblommans Ida kom på plats 161 i A-klassen med 94 poäng.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>