<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Äppelblommans kaningård</title>
    <link>//www.%C3%A4ppelblomman.se/</link>
    <description>Recent content on Äppelblommans kaningård</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv-se</language>
    
	<atom:link href="//www.%C3%A4ppelblomman.se/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Facebook</title>
      <link>//www.%C3%A4ppelblomman.se/facebook/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.%C3%A4ppelblomman.se/facebook/</guid>
      <description>Äppelblommans kaningård   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kaniner</title>
      <link>//www.%C3%A4ppelblomman.se/kaniner/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.%C3%A4ppelblomman.se/kaniner/</guid>
      <description>Kaniner Hermeliner - våra avelsdjur Äppelblommans Trulsa Hermelin, White svart hona, född 2019
Mor: Äppelblommans Cox Pomona
Far: Hubbe
 Äppelblommans Toko Hermelin, chinchillafärgad hane, född 2018. Registrerad på 95 poäng.
Mor: Äppelblommans Alice
Far: Charlie
 Äppelblommans Tom Put &amp;ldquo;Putte&amp;rdquo;: Hermelin fuchs, vit rödögd hane, född 2018. Registrerad på 95 poäng. Svensk Champion!
Mor: Äppelblommans Diwa
Far: Äppelblommans Beauty of Bath
 Liten Rex - våra &amp;ldquo;gårdskaniner&amp;rdquo; Lakrits: Liten Rex, svart hane, född 2012 på Norrgårdens kaningård, kastrerad 2016.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kullar</title>
      <link>//www.%C3%A4ppelblomman.se/kullar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.%C3%A4ppelblomman.se/kullar/</guid>
      <description>Kullar 2021 Trulsa och Toko fick 7 st ungar den 22 februari. Sex st i färgen White svart och en chinchillafärgad.
Kullar 2020 Coxie och Toko fick 6 st ungar den 10 februari.
Trulsa och Toko fick 3 st ungar i augusti.
Kullar 2019 Coxie &amp;amp; Hubbe Den 21 augusti födde Coxie tre ungar i färgen White svart, en hane och två honor. En av honorna blir kvar hos oss och har fått namnet Trulsa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Länkar</title>
      <link>//www.%C3%A4ppelblomman.se/laenkar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.%C3%A4ppelblomman.se/laenkar/</guid>
      <description> Länkar  Stockholms läns Kaninavelsförening Sveriges Kaninavelsföreningars Riksförbund Sveriges Kaninvälfärdsförening Kaninhotell i Järfälla Smådjurschansen  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Om oss</title>
      <link>//www.%C3%A4ppelblomman.se/om_oss/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.%C3%A4ppelblomman.se/om_oss/</guid>
      <description>Om oss Jag har haft kaniner i mer än 30 år. Det började med två honor i vit lant när jag var 10 år som gavs namnen Sussi och Tussi. Sedan blev det en liten manteltecknad hermelinhane som hette Muppan och vidare en svart fransk vädurshona som fick namnet Gumman.
Sedan kom det fler i huset och ungar förstås.
 När jag flyttade hemifrån vid 20 års ålder avvecklades kaninhobbyn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skötselråd</title>
      <link>//www.%C3%A4ppelblomman.se/skoetselraad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.%C3%A4ppelblomman.se/skoetselraad/</guid>
      <description>FAKTABLAD – KANINER Vetenskapligt namn   Familj: Leporidae (kaniner och harar)   Ordning: Rodentia (gnagare)   Släkte: Oryctolagus   Art: Cuniculus (vildkanin)   Ras: Hermelin   Färg: White svart och Chinchillatecknad   Kön: Framgår av stamtavlan (hane=1,0 och hona=0,1)   Normalvikt: 0,8 – 1,4 kg   Foderstat Djuret har haft nedanstående matordning hittills. Följ samma rutiner åtminstone en tid så blir miljöombytet lättare för kaninen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Start</title>
      <link>//www.%C3%A4ppelblomman.se/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.%C3%A4ppelblomman.se/</guid>
      <description>Välkommen till Äppeblommans kaningård! Äppelblommans kaningård föder upp kaniner i rasen hermelin, främst i färgerna White Svart och Chinchilla.
Vi har uppfödning i mindre skala. Vi sparar och ställer ut en hel del djur, men säljer också ungar och vuxna till avel, utställning och sällskap.
På denna hemsida finns information om hur det hela började under &amp;ldquo;om oss&amp;rdquo;, vilka djur vi har, vilka kullar som föds, hur det gått på utställningar och vad vi har till salu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Till salu</title>
      <link>//www.%C3%A4ppelblomman.se/till_salu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.%C3%A4ppelblomman.se/till_salu/</guid>
      <description>Till salu Aktuellt just nu: Nu finns ungar att tinga! Trulsas kull föddes den 22 februari och är redo att flytta i mitten av april. Det finns två hanar och fem honor i kullen.
Vi rekommenderar även &amp;ldquo;Smådjurschansen&amp;rdquo; för er som söker sällskapskaniner om vi inte har något passande just nu. Där finns många fina kaniner som söker nya för-evigt-hem. Länk finns under fliken &amp;ldquo;länkar&amp;rdquo;.
Generellt Använd meddelandefunktionen på vår Facebooksida om du är intresserad av att köpa någon kanin av oss.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utställningar</title>
      <link>//www.%C3%A4ppelblomman.se/utstaellningar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.%C3%A4ppelblomman.se/utstaellningar/</guid>
      <description>Utställningsresultat Utställningsresultat för Äppelblommans kaniner presenterar vi på kaningårdens Facebooksida
Priser genom åren 1995-2005 Under de första 10 åren med avel och utställningar av rasrena hermeliner hade vi kaniner i färgerna madagaskar och zobel siames. På bilden syns priser från den perioden.
2006-2016 2006 bytte vi färg till White svart och Chinchillatecknat. Nedan de pokaler vi fått när vi ställt ut dem. På senare tid väljer vi helst andra typer av priser än pokaler.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>